<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DataHub on Garpun Cloud</title>
    <link>https://cloud.garpun.com/api_datahub/</link>
    <description>Recent content in DataHub on Garpun Cloud</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://cloud.garpun.com/api_datahub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Обзор</title>
      <link>https://cloud.garpun.com/api_datahub/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloud.garpun.com/api_datahub/overview/</guid>
      <description>Базовый URL: https://datahub-api.garpun.com
Получение списков справочников, статистических отчетов и контента настроенных потоков данных. Это API будет вам необходимо, если вы являетесь интеграционным партнером Garpun.
API спроектировано для потоковой обработки данных и поэтому не возвращает классический JSON. Вместо этого, есть JSON_NEWLINE, по сути это - json объекты, разделенные переносом строки так, что каждая строка данных оказывается на новой строке выходного потока данных.
Пример обращения в API Получение данных SQL-like запросом. Используется язык запросов METAQL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta Query Language (METAQL)</title>
      <link>https://cloud.garpun.com/api_datahub/metaql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloud.garpun.com/api_datahub/metaql/</guid>
      <description>METAQL - Это защищенный SQL для запросов к данным Garpun DataHub. Основан на синтаксисе PostgreSQL.
Особенности  SELECT * FROM ... не поддерживается Нельзя называть поля или алясы зарезарвированными именами: date Добавлен оператор ILIKE для регистронезависимного сравнения строк Поддерживаются только SELECT запросы JOIN не поддерживаются Работает ограниченный набор функций, описанных ниже OR в условиях не поддерживается. Используется AND с отицанием или IN ( &amp;hellip; )  Функции Работают функции агрегации:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Библиотеки</title>
      <link>https://cloud.garpun.com/api_datahub/libraries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloud.garpun.com/api_datahub/libraries/</guid>
      <description>Garpun DataHub Python Library Если вы программируете на языке Python, то существует python-библиотека
Библиотека работает на основе google-api-python-client. Это позволяет нам не думать о реализациях авторизации и работе с http, а заниматься бизнес инструментарием.
Вариант вызова через Google Lib Python GitHub google-api-python-client
import os import json DATA_DIR = os.path.join(os.path.dirname(__file__), &amp;quot;data&amp;quot;) AUTHORIZED_USER_FILE = os.path.join(DATA_DIR, &amp;quot;./creds.json&amp;quot;) // CHANGE TO YOU PATH from google.auth.transport.requests import AuthorizedSession from google.oauth2 import service_account as SA from metasdk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лучшие практики</title>
      <link>https://cloud.garpun.com/api_datahub/best-practies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloud.garpun.com/api_datahub/best-practies/</guid>
      <description>Используйте заголовок сжатия данных Http заголовок: Accept-Encoding: gzip.
Получение тела ответа с использованием GZIP сжатия.
Обрабатывайте данные потоково В разных библиотках разных языков это настраивается по своему, но суть одна - не надо дожидаться окончания скачивания данных вашим приложением для начала обработки того, что успело прийти.
Выбирайте только нужные поля Не стоит перечислять все доступные поля, если вы не пользоветесь ими в действительности. Это уменьшает пропускную способность API, что в конечном итоге влияет и на ваше приложение.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>